{
    "question": "larutan gula 0.2 molal dalam air mendidih pada suhu 100.104 C.titik didih larutan KCL 0,1 molal yang terionisasi sempurna dalam air",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gan saya upload gan :)<br>semoga bisa membantu , itu saya kerjakan sesuai dengan apa yang saya tangkap dari soal :)<br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-ikatan-kovalen-dan-ikatan-ion-582",
            "question": "Apa itu ikatan kovalen dan ikatan ion?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ikatan kovalen<span>\u00a0adalah sejenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dikarakterisasikan oleh pasangan elektron yang saling terbagi (kongsi elektron) di antara atom-atom yang berikatan. Singkatnya, stabilitas tarikan dan tolakan yang terbentuk di antara atom-atom ketika mereka berbagi elektron dikenal sebagai ikatan kovalen.<br></span>Ikatan ion<span>\u00a0(atau\u00a0</span>ikatan elektrokovalen<span>) adalah jenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dapat terbentuk antara ion-ion\u00a0</span>logam<span>\u00a0dengan\u00a0</span>non-logam<span>\u00a0(atau ion poliatomik seperti amonium) melalui gaya tarik-menarik elektrostatik. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengetahui-tingkat-tekanan-uap-761",
            "question": "Cara mengetahui tingkat tekanan uap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = n air / (n sukrosa + n air) <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan menggunakan rumus Satuan adalah kg/m2/sekon. Jika laju penguapan tersebut hanya dalam \nsatuan kg/m2, tidak per sekon, maka disebut sebagai evaporation rate<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-o2-yang-dikonsumsi-untuk-pembakaran-campuran-5-liter-ch4-d-960",
            "question": "Volume O2 yang dikonsumsi untuk pembakaran campuran 5 liter CH4 dan 5 liter C2H4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 liter saja, karena yang mau di bakar volumnya 5 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH4 + C2H4 +\u00a0 5O2 .............&gt; 3CO2\u00a0 +\u00a0 4H2O\u00a0 \u00a0 jadi O2 yang dibutuhkan adalah 25 L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  karena koefisien O2 adalah 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyamakan-jumlah-atom-dibawah-ini-nh43po4-ca-581",
            "question": "Cara menyamakan jumlah atom dibawah ini:    \u00a0...(NH4)3PO4 \u00a0+... Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 .... Ca3(PO4)2\u00a0 +\u00a0\r\n ...H2O + ... NH3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>2(NH4)3PO4 \u00a0+ 3Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 <span>Ca3(PO4)2\u00a0 + 4H2O + 2NH3</span></span></span><br>Lihat Ca kanan = 3 maka Ca kiri =3 juga<br>kemudian karena PO4 kanan= 2 maka koefisien (NH4)3PO4 = 2 juga<br>kemudian karena N kiri = 2 maka N kana juga harus 2<br>lalu hitung jumlah H kiri = 14 maka H kanan = 14 juga sehingga koefisien H20=4 agar jumlah H = 8 sehingga saat dijumlah dengan H dari NH3 = 6 jumlah H kanan = 14 --&gt; (8+6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-reaksi-berikut-ini-tidak-merupakan-reaksi-redo-728",
            "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sifat-yang-ditentukan-menggunakan-indikator-kertas-lakmus-577",
            "question": "apakah sifat yang ditentukan menggunakan indikator kertas lakmus merupakan nilai yang akurat? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak, karena kertas lakmus tidak menunjukkan nilai pH, melainkan hanya mengidentifikasikan apakah suatu zat bersifat asam/basa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994",
            "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}